# 宠物用品

- https://zhuanlan.zhihu.com/p/83085227

## 规划
  * 销售渠道：淘宝、拼多多。主打移动端
  * 把握好淘宝的千人千面（小淘宝主的生存前提）
  * 日用品参照天猫
    * https://fkdxg.tmall.com/p/rd014085.htm?spm=a1z10.1-b-s.w5001-16991817935.8.7a502989Ebxvjk&scene=taobao_shop
    * https://maishicwyp.tmall.com/p/rd592871.htm?spm=a1z10.4-b-s.w5001-17345188331.10.52a7753eK7pqMR&scene=taobao_shop
  * 销售主产品：宠物生活用品
    * 窝
    * 围栏
    * 厕所
    * 尿垫
    * 纸尿裤
    * 食具
    * 冰垫
    * 储粮罐
    * 除臭剂
      * 关键词: 宠物、狗狗、粪便祛味、室内祛味、杀菌、喷雾、狗尿、清香、消毒水、抑菌
    * 罐头


* 全国七大宠物用品批发市场分别是广州的清平宠物用品批发市场，深圳的东门宠物用品批发市场，义乌的五区宠物用品批发市场，北京的通州宠物用品批发市场，徐州的快哉亭公园宠物用品批发市场，西安文艺路宠物用品批发市场，上海的华东第壹街宠物用品批发市场，

## 中消费者
  * 未来人生活越来越好，相应在宠物装扮里也会花很多钱，在宠物用品里只有狗窝家具最能承载钱的消耗。但是新奇狗窝家具在一件代发里不容做。货源库存无法掌控
  * 在吃的方面，除了主粮大家认品牌的话，其他还是可以做的。由于品牌代理无资质做，只能做其他的。狗罐头

## 低消费者
  可以尝试拼多多

## 风格
  * 科技
    小佩宠物
  * 极简

## 用品

- 必买用品： 狗粮、狗窝、水盆、盆、狗尿垫、牵引绳、驱虫药。
- 衍生品： 防狗啃喷剂、狗尿尿诱导剂、异味去除喷剂、狗指甲刀、除耳螨的滴液、微量元素片（防止它吃 shi）、储粮桶、狗厕所
* 稀奇古怪：定位器（深圳市傲椒科技有限公司）

## 生活用品

### 狗粮

- 吃不好当狗粮的不良反应或情况：屎粑粑臭、拉粑粑多、眼睛红、眼屎多、有泪痕、拉肚子、呕吐、肥胖等等等等。

* 狗粮分类

  - 干粮
  - 湿量（罐装），多肉制，不爱挑食。
  - 风干粮，风干的肉干，价格贵。
  - 冻干粮：通过冷冻真空工艺将水分去掉，是最贵的狗粮，

* 按狗生理阶段：离乳期狗粮、幼犬期狗粮、成犬期狗粮、<font color="red">妊娠期狗粮</font>、哺乳期狗粮、老年期狗粮

* 狗是杂食动物，狗粮含肉量并非越高越好
* 从成本角度来说，要不吃 20 元/斤价格的狗粮，要不主人吃啥，狗吃啥让人放心。
* 当狗粮价格超过肉时，为什么还要吃狗粮原因是：1、营养全面，2、方便。

* 品牌推荐 https://www.zhihu.com/search?q=%E7%8B%97%E7%B2%AE%E6%8E%A8%E8%8D%90&utm_content=search_suggestion&type=content

国产推荐 （单价 20 元/斤以下）， 其他国产粮食好多不适合，被人称为毒粮。

- 网易严选、博纳天纯、比乐（原味贵宾成犬粮）
  进口经济推荐（单价 25 元/斤以下，小型犬月消耗 1 袋）
- 维采、卡丘、Avoderm
  进口推荐（单价 34 元/斤以下）
- 白利、Go！、安娜玛特、荒野盛宴、耐吉斯
  高档品牌
- 巅峰、渴望

### 狗尿布

可以采用报纸代替。
适合场景

- 刚养，不熟悉环境，控制不了地方大小便。

* 尿失禁，有些狗狗年纪大了，控制不了上厕所

- 带出去玩，控制不乱大小便

* 发情期，母狗发情了，尿布可以防止尿液和带血的分泌物弄脏室内环境

* 培养狗狗定点尿尿，可以采用<font color="red">围栏</font>固定狗狗在一个位置，若狗狗在错误地方排便，要及时用<font color="red">除味剂</font>清楚异味，防止狗狗再次同一个地方尿尿

* 好的尿片几乎没有任何味道的，但是差的尿片有很重的药水的味，应该用的是二次棉，漂白留下的味道。

尿布分类

- 腹带尿布
- 全覆盖型尿布

衍生品

- 狗尿尿用的假草地：臭狗还小的时候想教她在家里上厕所，要不然隔两小时就要带出去太累人了……起先用尿布，她死活不在上面尿，逼急了索性躺上面睡大觉了。后来给她弄了个假草地，她终于尿了！完整的系统是假草地+接尿的盒子，当时我嫌盒子贵就没买，直接在假草地下面垫了尿布，也还挺好用。缺点就是清洗比较麻烦，没有及时清洗就异常臭…… 后来臭狗长大些就只在外面尿了，没有再用过。

## 洗浴用品

##

## 水盆、食盆

- 推荐<font color="red">不锈钢狗碗</font>，不容易打烂，用的超久
- 不推荐五颜六色的塑料水碗。有化学刺激，可能会导致狗狗鼻子褪色，还可能导致皮炎，嘴唇也可能会发肿
- 不推荐架高食盆，因为狗狗天生就是低头吃饭的，根本不必要为他们架高食盆，况且你带回家的是幼犬更不必要架高食盆

* 从可爱、稳定角度考虑
* 属性：防打翻、

## 狗笼

- 推荐航空箱，方便携带+居住

## 狗厕所

- 推荐使用狗尿垫

## 玩具

- 狗磨牙棒，狗狗换牙的时候，就跟小孩子换牙一样，牙齿非常不舒服会想要咬点东西。给狗狗买一点磨牙玩具，让它有东西咬，就不会乱咬家里的东西，还要主人的手脚。磨牙玩具的话，推荐一些磨牙咬胶，一定要买比较大的，这样狗狗不容易吞下。

## 牵引绳

- 一般来说，一个项圈加一条牵引绳就足够了
- 怕狗狗的脖子被勒到，觉得不安全，所以给狗狗买胸背带。然而就算是胸背带，一字型的也会伤害狗狗。尽量选择胸前是 Y 字型的胸背带，可以减少对狗狗脖子的压迫感。但胸背带也会助长狗狗爆冲的习惯，当你向一个方向拉牵引绳的时候，绳子引导方向的力量分散到胸背带的各处地方，无法正确将方向信息传递给狗狗。雪橇犬拉雪橇就是用的胸背带，就是为了更好发力拉着主人前进。如果你不想让狗狗爆冲，也可以选择前扣型的胸背带，这种胸背带牵引绳扣子在狗狗胸前。反正如果你给狗狗买胸背带，谨记这 3 点：尽量选择前胸是 Y 字型的胸背带、胸背带不能卡到狗狗的腋下、不影响肩胛骨。

## 驱虫药

- 详细知识：https://zhuanlan.zhihu.com/p/69647702

- 错开使用驱虫药： 长期用一种驱虫药的坏处是，第一会有耐药性，第二驱杀范围有局限。所以建议是

- 建议内外分别驱虫

- 类别：滴剂、片剂、喷剂（药效时间短、范围广）

- 驱虫：
  体内：蛔虫、钩虫。
  体外：跳骚、蜱虫。
- 品牌：
  大宠爱、尼可信等

  ![avatar](images/v2-8caf4a7b6c089093fe1dfc08e32a5414_1440w.jpg)

  ![avatar](images/v2-022ecd6a08826d618124d3447e3e6af6_1440w.jpg)

  ![avatar](images/QQ20200627-184158@2x.png)
